<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Transformação &#8211; Maur&iacute;cio Bitencourt</title>
	<atom:link href="https://mauriciobitencourt.com/tag/transformacao/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://mauriciobitencourt.com</link>
	<description>Process and Decision Automation with Microservices Orchestration, CBPP Red Seal</description>
	<lastBuildDate>Sun, 02 Aug 2020 11:57:54 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2020/01/cropped-mauricio-bitencourt-512x512-1-1-32x32.png</url>
	<title>Transformação &#8211; Maur&iacute;cio Bitencourt</title>
	<link>https://mauriciobitencourt.com</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Manifesto Roadmap</title>
		<link>https://mauriciobitencourt.com/cursos/manifesto-roadmap/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maurício Bitencourt]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 02 Aug 2020 11:57:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[cursos]]></category>
		<category><![CDATA[Educação Remota]]></category>
		<category><![CDATA[Roadmap]]></category>
		<category><![CDATA[Tecnologia]]></category>
		<category><![CDATA[Transformação]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://mauriciobitencourt.com/?p=2148</guid>

					<description><![CDATA[Educação Remota em Tecnologia e Transformação

Somos uma plataforma de conteúdos exclusivos, organizados em trilhas de aprendizagem, acessível remotamente para profissionais das áreas de Negócio e TI que precisam adquirir novas formas de realizar a transformação digital agora.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Nós acreditamos que a <strong>capacidade de aprendizado e adaptabilidade</strong> das pessoas está gerando disrupção na área educacional, tornando irrelevantes os modelos tradicionais. O tempo está cada vez mais escasso, e a quantidade de conhecimento circulando no mundo é cada vez maior. Por isso, faz-se necessário criar estratégias eficientes para aumentar essa capacidade de aprendizado em alta velocidade e com efetividade.</p>



<p>Pensando nisso, criamos a <strong>Roadmap</strong>: uma plataforma de conteúdos exclusivos, organizados em <a href="https://www.roadmap.com.br/ta">trilhas</a> <a href="https://www.roadmap.com.br/ta">de</a> <a href="https://www.roadmap.com.br/ta">aprendizagem</a>, acessível remotamente para profissionais das áreas de Negócio e TI que precisam adquirir novos conhecimento para realizar a <strong>transformação digital</strong> agora.</p>



<p><a href="https://www.roadmap.com.br/ma">https://www.roadmap.com.br/ma</a></p>



<span id="more-2148"></span>



<p>Nossa curadoria de conteúdo tem como base a aplicação prática em projetos de organizações públicas e privadas. Com esta experiência, organizamos as nossas Trilhas de Aprendizagem, respeitando a individualidade de cada pessoa, suas necessidades e perfis pessoais e profissionais de futuro relacionados à tecnologia e transformação, sabendo que cada indivíduo é único. Acreditamos na <strong>capacidade de discernimento</strong> das pessoas para fazerem suas escolhas entre alternativas e possibilidades de uma maneira lúcida e esclarecida, dentro de um contexto de hiperestímulo para escolher onde pretende aproveitar oportunidades e dedicar tempo, seja no trabalho ou na vida pessoal.</p>



<p>Entendemos que a inovação está diretamente relacionada à <strong>capacidade de fazer conexões</strong>. Sendo assim, organizamos parte dos conteúdos numa visão horizontal mais ampla para você ser mais sagaz na composição de equipes multidisciplinares de alta performance com capacidades, virtudes, habilidades e conhecimento necessários. A outra parte dos conteúdos é ideal para profundidade e amplitude vertical de conhecimento em suas habilidades em T de uma área específica ou campo de atuação.</p>



<p>Estamos num mundo cada vez mais complexo, exigindo dos profissionais a <strong>capacidade de abstração de modelos e elaboração de raciocínios complexos</strong>. Isso tudo pode ser entendido como a capacidade de olhar para informações à nossa volta que, muitas vezes, podem parecer desconexas e encontrar nexo nestas informações. Por exemplo, começamos as nossas trilhas de aprendizagem a partir da Jornada da Experiência do Cliente, por modelos abstratos de Cadeia de Valor e Fluxo de Valor, para, na sequência, partir para modelos físicos mais detalhados e complexos de automação de fluxos de trabalho, orquestração de microsserviços com monitoramento de ponta a ponta, mineração de processos e aprendizado de máquina com o uso de Inteligência Artificial.</p>



<p>Sabemos que é possível ser bom em mais de um campo de conhecimento. E, ao mesmo tempo, não dá para ser sensacional e fantástico em absolutamente tudo que fazemos, mas algum nível de <strong>polivalência</strong> é necessário. Isso se traduz nas nossas vidas: temos que desenvolver estratégias para que possamos adquirir uma quantidade maior de <em>soft skills</em> para ter um portfólio de habilidades e capacidades que nos assegure a polivalência.</p>



<p>Várias empresas, de todos os setores, já estão envolvidas na transformação de negócios. E, agora, estão envolvidas na <strong>transformação digital </strong>também, um processo de mudança fundamentalmente de pessoas, processos, sistemas e tecnologias para obter melhorias mensuráveis ​​em eficiência, eficácia, efetividade e satisfação do cliente. Como a transformação digital é habilitada e apoiada por tecnologias, o material didático foi concebido para, desde as primeiras disciplinas, dar ênfase na utilização de <strong>Tecnologias de BPM</strong> em todas as áreas de conhecimento.</p>



<p>Para muitas organizações, a transformação digital já era uma realidade. Porém, para outras, a Covid-19 foi o empurrão que faltava para caírem de cabeça nessa realidade. Mudanças que durariam meses ou anos foram feitas em dias ou semanas, desde a adaptação ao trabalho remoto e digitalização de processos até a concepção de novos serviços. Com a transformação compulsória imposta pela pandemia, a Excelência Operacional tornou-se <strong>Resiliência Operacional</strong>, estabelecendo objetivos relevantes e alcançáveis, quebrando a complexidade, facilitando a colaboração, criando capacidade organizacional com medidas e ajustes adequados para este “novo normal” já estabelecido. E por mais que as empresas tenham vencido a primeira etapa do movimento, é preciso criar uma estrutura que suporte a empresa em longo prazo.</p>



<p>As iniciativas de <strong>Gêmeo Digital de uma Organização</strong> <em>(DTO &#8211; Digital Twin of an Organization)</em> serão aceleradas para obter uma representação digital de um objeto ou sistema físico. Para digitalizar os fluxos de trabalho e decisões com base em regras de negócio, abordaremos técnicas de mapeamento dos processos, bem como técnicas mais avançadas de mineração de processos. Quanto mais um gêmeo digital puder duplicar o objeto físico, maior será a probabilidade de encontrar eficiências e outros benefícios em processos de alto valor para os clientes.</p>



<p>No contexto das novas tecnologias que estão moldando vários setores, é natural que novas habilidades e novos empregos se tornem comuns. Compartilhamos nosso conhecimento prático essencial para você adquirir novas formas de pensar a transformação digital, o <strong>aperfeiçoamento profissional e a requalificação</strong> (<em>IT-BPM Upskilling/Reskilling</em>) de profissionais das áreas de Negócio que desejam melhorar suas perspectivas de carreira, concentrando-se nas habilidades de resolução de problemas complexos com o uso de algoritmos, raciocínio computacional e pensamento sistêmico.</p>



<p>O aprimoramento da força de trabalho é fundamental para as organizações permanecerem à frente. Em diversos setores, cada vez mais competitivos, <strong>adaptar-se às tecnologias mais recentes</strong>, aperfeiçoar-se profissionalmente e requalificar-se são as chaves para um futuro melhor para as organizações e para os profissionais.</p>



<p>Com a nossa abordagem de aprendizado baseada em desafios, você terá a mentoria para <strong>automatizar processos de ponta a ponta</strong>, da concessão à recuperação de crédito de uma <em>startup fintech hipotética</em>, modelo testado e aprovado em várias edições presenciais do <a href="http://www.projeler.com.br/workshop/index.jsp">Hands-On-Workshop Modelar » Simular » Executar » Otimizar Processos e Decisões</a> da Projeler.</p>



<p>Este posicionamento ficará claro em quaisquer aulas que estejamos envolvidos e nos conteúdos que entregamos remotamente para <strong>você colocar a mão na massa e realmente aprender fazendo</strong> com o objetivo de transformar sua carreira e seus negócios.</p>



<p>Acesse o site em <a href="https://www.roadmap.com.br/">https://www.roadmap.com.br/</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Panorama Global de BPM</title>
		<link>https://mauriciobitencourt.com/webinar/panorama-global-de-bpm/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maurício Bitencourt]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 May 2020 02:53:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[webinar]]></category>
		<category><![CDATA[ABPMP]]></category>
		<category><![CDATA[Transformação]]></category>
		<category><![CDATA[Transformação Digital]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://mauriciobitencourt.com/?p=1936</guid>

					<description><![CDATA[Compartilho a gravação do Webinar: Transformação de Processos &#8211; Panorama Global promovido pela ABPMP. A gravação do webinar está disponível no canal da ABPMP no YouTube em https://www.youtube.com/watch?v=9ogpI93Glek Referências A seguir alguns links mencionados no webinar: https://pm4py.fit.fraunhofer.de/ https://www.youtube.com/user/mbitencourt/videos https://mauriciobitencourt.com/tag/meetup/ Redes Sociais]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Compartilho a gravação do Webinar: Transformação de Processos &#8211; Panorama Global promovido pela ABPMP.</p>



<span id="more-1936"></span>


<p><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/C8lQa4nD-Zk" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen=""></iframe></p>



<p>A gravação do webinar está disponível no canal da ABPMP no YouTube em <a href="https://www.youtube.com/watch?v=9ogpI93Glek" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://www.youtube.com/watch?v=9ogpI93Glek</a></p>



<h4 class="wp-block-heading">Referências</h4>



<p>A seguir alguns links mencionados no webinar:</p>



<figure class="wp-block-embed-wordpress wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-maur-iacute-cio-bitencourt"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<blockquote class="wp-embedded-content" data-secret="arKhk9DE2f"><a href="https://mauriciobitencourt.com/eventos/bpm-day-paraiba-2018/">BPM Day Paraíba 2018</a></blockquote><iframe title="&#8220;BPM Day Paraíba 2018&#8221; &#8212; Maur&iacute;cio Bitencourt" class="wp-embedded-content" sandbox="allow-scripts" security="restricted" style="position: absolute; clip: rect(1px, 1px, 1px, 1px);" src="https://mauriciobitencourt.com/eventos/bpm-day-paraiba-2018/embed/#?secret=arKhk9DE2f" data-secret="arKhk9DE2f" width="600" height="338" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"></iframe>
</div></figure>



<p><a href="https://pm4py.fit.fraunhofer.de/">https://pm4py.fit.fraunhofer.de/</a></p>



<p><a href="https://www.youtube.com/user/mbitencourt/videos">https://www.youtube.com/user/mbitencourt/videos</a></p>



<p><a href="https://mauriciobitencourt.com/tag/meetup/">https://mauriciobitencourt.com/tag/meetup/</a></p>



<h4 class="wp-block-heading">Redes Sociais</h4>


<p><iframe loading="lazy" src="https://www.linkedin.com/embed/feed/update/urn:li:share:6671033747170754560" height="741" width="504" frameborder="0" allowfullscreen="" title="Publicação incorporada"></iframe></p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Transformação Digital de Processos e Decisões nos Serviços Públicos</title>
		<link>https://mauriciobitencourt.com/eventos/quata-do-conhecimento-procergs/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maurício Bitencourt]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 08 Sep 2015 13:49:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[eventos]]></category>
		<category><![CDATA[ABPMP]]></category>
		<category><![CDATA[Análise de Negócios]]></category>
		<category><![CDATA[Governança]]></category>
		<category><![CDATA[Métodos Ágeis]]></category>
		<category><![CDATA[Serviços Públicos]]></category>
		<category><![CDATA[Transformação]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://mauriciobitencourt.com/?p=518</guid>

					<description><![CDATA[Acesse aqui os slides e o vídeo. No final da década de 80 estudei na Escola Técnica Parobé que fica ao lado da PROCERGS &#8211; Companhia de Processamento de Dados do Estado do Rio Grande do Sul. Nesta época, as minhas aulas de Educação Física eram do turno da tarde e eu jogava muito basquete [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Acesse aqui os <a href="http://pt.slideshare.net/mbitencourt/transformao-digital-de-processos-e-decises-nos-servios-pblicos">slides</a> e o <a href="https://youtu.be/YOBEsLNy7Ko">vídeo</a>.</p>
<p>No final da década de 80 estudei na Escola Técnica Parobé que fica ao lado da PROCERGS &#8211; Companhia de Processamento de Dados do Estado do Rio Grande do Sul. Nesta época, as minhas aulas de Educação Física eram do turno da tarde e eu jogava muito basquete na quadra que ficava ao lado do prédio. Pude presenciar várias vezes, servidores ou storages (IBM/Unisys) sendo entregues para processar os dados do Governo do Estado do RS.<br />
<span id="more-518"></span><br />
Na Escola Técnica Parobé foi onde eu pude ter o primeiro acesso a um computador Apple ][ e que influenciou muito minha trajetória profissional.</p>
<p><iframe loading="lazy" src="https://www.youtube.com/embed/YOBEsLNy7Ko" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<h6>Compartilhar conhecimento para realizar a missão da ABPMP</h6>
<p>A palestra que ministrei nesta manhã foi uma retribuição a iniciativa de alguém do Governo do Estado do RS naquela época em criar laboratórios nas escolas com computadores para ensinar a codificar. Nos dias de hoje, estas iniciativas são muito mais fáceis de serem implementadas, basta ter visão como o Obama no vídeo a seguir:</p>
<blockquote class="twitter-tweet" lang="en">
<p dir="ltr" lang="pt">President Obama asks America to learn computer science (clique em legendas/CC para ler em português) <a href="https://t.co/I0VXhTtBag">https://t.co/I0VXhTtBag</a></p>
<p>— Maurício Bitencourt (@mbitencourt) <a href="https://twitter.com/mbitencourt/status/629292549753024512">August 6, 2015</a></p></blockquote>
<p><script src="//platform.twitter.com/widgets.js" async="" charset="utf-8"></script>Mensagens no Linkedin <a href="http://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/08/linkedin_apresentacao_procergs_20150805.png"><img decoding="async" loading="lazy" class="alignnone wp-image-520 size-medium" src="http://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/08/linkedin_apresentacao_procergs_20150805-251x300.png" alt="linkedin_apresentacao_procergs_20150805" width="251" height="300" srcset="https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/08/linkedin_apresentacao_procergs_20150805-251x300.png 251w, https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/08/linkedin_apresentacao_procergs_20150805-586x700.png 586w, https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/08/linkedin_apresentacao_procergs_20150805.png 768w" sizes="(max-width: 251px) 100vw, 251px" /></a> Mensagens no Twitter </p>
<blockquote class="twitter-tweet" lang="en"><p>IMPERDÍVEL compacto da palestra na <a href="https://twitter.com/PROCERGS">@PROCERGS</a> sobre Processos c/ <a href="https://twitter.com/mbitencourt">@mbitencourt</a> <a href="https://t.co/xjRREdGaHr">https://t.co/xjRREdGaHr</a> <a href="http://t.co/P7R3yQ460t">pic.twitter.com/P7R3yQ460t</a> — Cleon Espinoza (@cleonespinoza) <a href="https://twitter.com/cleonespinoza/status/641216482911891457">September 8, 2015</a></p></blockquote>
<p><script src="//platform.twitter.com/widgets.js" async="" charset="utf-8"></script></p>
<blockquote class="twitter-tweet" lang="en">
<p dir="ltr" lang="pt">Mapeamento, Melhoria, Transformação e Operacionalidade de Processos e Decisões palestra na <a href="https://twitter.com/PROCERGS">@Procergs</a> c/ <a href="https://twitter.com/mbitencourt">@mbitencourt</a> <a href="http://t.co/5uG5wcgh7K">pic.twitter.com/5uG5wcgh7K</a></p>
<p>— Cleon Espinoza (@cleonespinoza) <a href="https://twitter.com/cleonespinoza/status/628908049286189056">August 5, 2015</a></p></blockquote>
<p><script src="//platform.twitter.com/widgets.js" async="" charset="utf-8"></script></p>
<p><a href="https://www.facebook.com/cleonespinoza/posts/1028411060536820">Mensagens no Facebook</a></p>
<p><a href="http://www.procergs.rs.gov.br/index.php?action=destaque&amp;cod=87#.Vfq7_t_GNPI.gmail"><img decoding="async" loading="lazy" class="alignnone wp-image-576 size-medium" src="http://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/09/palestra_procergs-300x274.png" alt="palestra_procergs" width="300" height="274" srcset="https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/09/palestra_procergs-300x274.png 300w, https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/09/palestra_procergs-1024x936.png 1024w, https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/09/palestra_procergs-700x640.png 700w, https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/09/palestra_procergs.png 1086w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<p><a href="http://mauriciobitencourt.com/videos/">Acesse aqui mais vídeos</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Estratégia &#038; Transformação</title>
		<link>https://mauriciobitencourt.com/eventos/estrategia-transformacao-passo-fundo-2014/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maurício Bitencourt]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 29 Sep 2014 20:12:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Estratégia]]></category>
		<category><![CDATA[Lean Thinking]]></category>
		<category><![CDATA[Transformação]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://mauriciobitencourt.com/?p=35</guid>

					<description><![CDATA[As organizações estão enfrentando um desafio sem precedentes Estratégias de condução dos negócios de forma sustentável no contexto de um ecossistema em constante transformação, foram os temas do evento Estratégia e a Transformação. Apresentar conceitos, estudos de caso e debater a partir dos pessoas, dos processos, das decisões e das tecnologias o evento ‘Estratégia &#38; [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2 class="subtitle">As organizações estão enfrentando um desafio sem precedentes</h2>
<p>Estratégias de condução dos negócios de forma sustentável no contexto de um ecossistema em constante transformação, foram os temas do evento Estratégia e a Transformação.<span id="more-35"></span></p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" class="alignright size-thumbnail wp-image-36" src="http://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2014/11/mauricio_bitencourt_evento_estrategia_e_transformacao_20140924-150x150.jpg" alt="mauricio_bitencourt_evento_estrategia_e_transformacao_20140924" width="150" height="150" srcset="https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2014/11/mauricio_bitencourt_evento_estrategia_e_transformacao_20140924-150x150.jpg 150w, https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2014/11/mauricio_bitencourt_evento_estrategia_e_transformacao_20140924-250x250.jpg 250w" sizes="(max-width: 150px) 100vw, 150px" />Apresentar conceitos, estudos de caso e debater a partir dos pessoas, dos processos, das decisões e das tecnologias o evento ‘Estratégia &amp; Transformação”, foi o objetivo realizado na quarta-feira (24/09) fruto da parceria entre o Time Colaborativo e a Faculdade Meridional IMED, por meio do CDE &#8211; Centro de Desenvolvimento Empresarial.</p>
<p>O Time Colaborativo é um grupo de profissionais que busca potencializar o trabalho de equipes multidisciplinares para promover a melhoria contínua e transformação das organizações e através da busca constante de resultados como redução de desperdício, processos enxutos com melhores produtos e serviços a partir da experiência dos clientes.</p>
<p>Leia mais:</p>
<p><a href="http://www.estrategia-transformacao.com/">Estratégia &amp; Transformação</a></p>
<p><a href="http://www.estrategia-transformacao.com/eventos/evento-em-passo-fundo-24092014/">Evento em Passo Fundo dia 24 de setembro de 2014</a></p>
<p><a href="http://imed.edu.br/Comunicacao/Noticias/estrategia---transformacao--pessoas--processos--decisoes-e-tecnologias">IMED &#8211; Comunicação</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>IV Congresso de Sistemas LEAN</title>
		<link>https://mauriciobitencourt.com/eventos/iv-congresso-de-sistemas-lean/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maurício Bitencourt]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 29 May 2014 20:05:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Lean Thinking]]></category>
		<category><![CDATA[Transformação]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://mauriciobitencourt.com/?p=30</guid>

					<description><![CDATA[Estou impressionado com a qualidade das apresentações no IV Congresso de Sistemas LEAN que aconteceu nos dias 23 e 24/05/2014 na UFRGS em Porto Alegre. Foram dois dias para ver a aplicação da mentalidade enxuta (Lean Thinking) em estudos de caso de diversos segmentos de empresas. Existem muitas oportunidades para ir além da manufatura (Lean Manufacturing) [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div dir="ltr">
<p style="text-align: justify;">Estou impressionado com a qualidade das apresentações no IV Congresso de Sistemas LEAN que aconteceu nos dias 23 e 24/05/2014 na UFRGS em Porto Alegre. Foram dois dias para ver a aplicação da mentalidade enxuta (<i>Lean Thinking</i>) em estudos de caso de diversos segmentos de empresas.</p>
</div>
<div dir="ltr" style="text-align: justify;"></div>
<p style="text-align: justify;"><span id="more-30"></span></p>
<div dir="ltr" style="text-align: justify;">
<p>Existem muitas oportunidades para ir além da manufatura (L<i>ean Manufacturing</i>) para aplicar a filosofia Toyota a todas as dimensões dos negócios de uma organização como nos processos ponta a ponta (fluxo estendido), processos administrativos de apoio (<i>Lean Office</i>), Construção Civil (<i>Lean Construction)</i>, Saúde (<i>Lean Healthcare</i>) e muito mais.</p>
</div>
<div dir="ltr" style="text-align: justify;"></div>
<div dir="ltr" style="text-align: justify;">
<p>A seguir algumas fotos das apresentações:</p>
</div>
<div dir="ltr" style="text-align: justify;"></div>
<p class="separator" style="text-align: justify;"><a href="http://2.bp.blogspot.com/-EoRj-cLt9f0/U4eogEYs8TI/AAAAAAAAWa4/Q1K6TgSzglg/s1600/IMG_20140523_090050.jpg"><img decoding="async" loading="lazy" class="alignleft" src="https://images-blogger-opensocial.googleusercontent.com/gadgets/proxy?url=http%3A%2F%2F2.bp.blogspot.com%2F-EoRj-cLt9f0%2FU4eogEYs8TI%2FAAAAAAAAWa4%2FQ1K6TgSzglg%2Fs1600%2FIMG_20140523_090050.jpg&amp;container=blogger&amp;gadget=a&amp;rewriteMime=image%2F*" alt="" width="200" height="150" border="0" data-orig-src="http://2.bp.blogspot.com/-EoRj-cLt9f0/U4eogEYs8TI/AAAAAAAAWa4/Q1K6TgSzglg/s1600/IMG_20140523_090050.jpg" /></a></p>
<div dir="ltr" style="text-align: justify;">
<p><b>Uma</b><b> </b><b>experiência</b><b> </b><b>de</b><b> </b><b>implementação</b><b> </b><b>do</b><b> </b><b>Lean</b><b> </b><b>na</b><b> </b><b>organização </b>i<b>ndústria</b><b> </b><b>de</b><b> </b><b>moda</b><b> </b><b>esportiva</b> por João Henrique Hope, Diretor de Operações do Grupo Dass que demonstrou a jornada do Lean, os fatores relacionados à gestão da mudança das pessoas e as transformações na organização para obter os resultados.</p>
</div>
<div dir="ltr" style="text-align: justify;"></div>
<div dir="ltr" style="text-align: justify;">
<p><b>Desenvolvimento de Produtos Lean </b>por José Luiz da Cruz Consultor Lean da Embraer</p>
</div>
<div dir="ltr" style="text-align: justify;"></div>
<div dir="ltr" style="text-align: justify;">
<p><a href="http://ec.i.uol.com.br/economia/2009/11/02/vazamento-provoca-incendio-na-plataforma-de-petroleo-west-atlas-na-australia-1257166935552_956x500.jpg"><img decoding="async" loading="lazy" class="alignright" src="https://images-blogger-opensocial.googleusercontent.com/gadgets/proxy?url=http%3A%2F%2Fec.i.uol.com.br%2Feconomia%2F2009%2F11%2F02%2Fvazamento-provoca-incendio-na-plataforma-de-petroleo-west-atlas-na-australia-1257166935552_956x500.jpg&amp;container=blogger&amp;gadget=a&amp;rewriteMime=image%2F*" alt="" width="200" height="104" border="0" data-orig-src="http://ec.i.uol.com.br/economia/2009/11/02/vazamento-provoca-incendio-na-plataforma-de-petroleo-west-atlas-na-australia-1257166935552_956x500.jpg" /></a><b>Lean: de volta para o futuro</b> por Sammy Obara, Diretor da Honsha</p>
<p>Sammy Obara dentre outros assuntos muito interessantes, falou do senso de urgência para a implementação do Lean nas organizações utilizando como exemplo uma plataforma de prospecção de petróleo em chamas. Muito bom!</p>
</div>
<div dir="ltr" style="text-align: justify;"></div>
<div dir="ltr" style="text-align: justify;">
<p><b>Jornada Lean em fabricação de estruturas metálicas</b> por Alexandre Castro Soares, Diretor de Operações da Medabil</p>
</div>
<div dir="ltr" style="text-align: justify;"></div>
<p class="separator" style="text-align: justify;"><a href="http://1.bp.blogspot.com/-CF-k6CcS8fw/U4eq0Wf3ArI/AAAAAAAAWbM/jDc0Pd9DatY/s1600/IMG_20140524_082354.jpg"><img decoding="async" loading="lazy" class="alignright" src="https://images-blogger-opensocial.googleusercontent.com/gadgets/proxy?url=http%3A%2F%2F1.bp.blogspot.com%2F-CF-k6CcS8fw%2FU4eq0Wf3ArI%2FAAAAAAAAWbM%2FjDc0Pd9DatY%2Fs1600%2FIMG_20140524_082354.jpg&amp;container=blogger&amp;gadget=a&amp;rewriteMime=image%2F*" alt="" width="200" height="150" border="0" data-orig-src="http://1.bp.blogspot.com/-CF-k6CcS8fw/U4eq0Wf3ArI/AAAAAAAAWbM/jDc0Pd9DatY/s1600/IMG_20140524_082354.jpg" /></a></p>
<div dir="ltr" style="text-align: justify;">
<p><b>Principais etapas de Transformação Lean a partir da ótica da presidência</b> por Harry Grandberg, Diretor Presidente da Villares Metal</p>
</div>
<div dir="ltr" style="text-align: justify;"></div>
<div dir="ltr" style="text-align: justify;">
<p><b>Lean e Green &#8211; Integrando sustentabilidade aos processos de manufatura</b> por Dra. Andréa Pampanelli, Gerente Corporativo de MA e Segurança da GKN.</p>
<p>A apresentação iniciou demonstrando a evolução da GKN ao longo do século passado e demonstrou as transformações que vem ocorrendo na organização e na sociedade para dar contexto muito interessante ao assunto. Foi apresentado um exemplo de desperdícios na fabricação da lata de Coca Cola desde a Austrália até o líquido ser envasado na Inglaterra para demonstrar que mais de 40% do que é produzido é puro desperdício. Ficou evidente que a organização transformou sua estratégia com base no tripé da sustentabilidade, também chamado de Triple Bottom Line (People, Planet, Profit) e está obtendo bons resultados. O escopo de atuação do Lean ainda está focado nos desperdícios internos, mas o próximo desafio é ampliar para o fluxo estendido, abrangendo os processos ponta a ponta e também à logística reversa da cadeia de valor. Excelente apresentação, parabéns!</p>
</div>
<p class="separator" style="text-align: justify;"><a href="http://2.bp.blogspot.com/-KW0Y5-9VcPU/U4eq5ENEvNI/AAAAAAAAWbY/9oc8XLQWn50/s1600/IMG_20140524_090649.jpg"><img decoding="async" loading="lazy" class="alignleft" src="https://images-blogger-opensocial.googleusercontent.com/gadgets/proxy?url=http%3A%2F%2F2.bp.blogspot.com%2F-KW0Y5-9VcPU%2FU4eq5ENEvNI%2FAAAAAAAAWbY%2F9oc8XLQWn50%2Fs1600%2FIMG_20140524_090649.jpg&amp;container=blogger&amp;gadget=a&amp;rewriteMime=image%2F*" alt="" width="200" height="150" border="0" data-orig-src="http://2.bp.blogspot.com/-KW0Y5-9VcPU/U4eq5ENEvNI/AAAAAAAAWbY/9oc8XLQWn50/s1600/IMG_20140524_090649.jpg" /></a></p>
<div dir="ltr" style="text-align: justify;"></div>
<div dir="ltr" style="text-align: justify;">
<p><b>Lean Contruction</b> por Prof. Dr. Formoso, Professor da UFRGS e Coordenador NORIE</p>
<p>Muito bem apresentada pelo Prof. Formoso que de forma didática introduziu os conceitos do Lean no ramo da construção civil que me fez refletir que, da mesma forma, são os mesmos desperdícios em outros setores como software, saúde, jurídico, serviços compartilhados e muitos outros. Iniciou pelos assuntos comuns relacionados a produção puxada pela demanda, redução de tamanho de lote, redução do tempo de ciclo, abertura de várias frentes de trabalho para absorver variabilidade e demais assuntos relacionados aos sete desperdícios clássicos do Lean. Foi abordado, que diferentes segmentos elegem um oitavo desperdício (7+1), onde o mais comum é o identificar este oitavo como o desperdício de conhecimento/talento humano, mas Prof. Formoso prefere identificar este oitavo desperdício para o ramo da construção como o desperdício &#8220;<i>making-do</i>&#8221; também conhecido como a &#8220;improvisação&#8221; muito comum no Brasil, que está relacionada a iniciar tarefas sem todas as condições necessárias. Este oitavo desperdício está diretamente relacionado ao excesso de trabalho em progresso (<i>work in progress</i>), muita variabilidade, riscos, estoque de produto inacabado, mais recursos e mais defeitos. Ao mesmo tempo que assistia a palestra, me veio a cabeça todo o tempo que já havia trabalhado com desenvolvimento de software e a relação direta do making-do e de todas as perdas por trabalho inacabado (<i>unfinished work</i>) que já pude presenciar. Algumas conclusões foram apresentadas, e a que mais me convenceu foi a relacionada ao planejamento clássico de projeto com base no PERT/CPM versus o Last Planner &#8211; uma boa alternativa intermediária aos métodos PMI clássico e ao SCRUM com métodos ágeis.</p>
</div>
<div dir="ltr" style="text-align: justify;"></div>
<div dir="ltr" style="text-align: justify;">
<p><b>Liderança Lean: Uma jornada ao trabalho padronizado e a melhoria de processos</b> por Anselmo Passos, Gerente de Operações da fábrica de cardans da DANA</p>
</div>
<div dir="ltr" style="text-align: justify;"></div>
<p class="separator" style="text-align: justify;"><a href="http://2.bp.blogspot.com/-m_BGNdsWZAk/U4eq-2pr1fI/AAAAAAAAWbg/xzQcuiPS6cg/s1600/IMG_20140524_092604.jpg"><img decoding="async" loading="lazy" class="alignright" src="https://images-blogger-opensocial.googleusercontent.com/gadgets/proxy?url=http%3A%2F%2F2.bp.blogspot.com%2F-m_BGNdsWZAk%2FU4eq-2pr1fI%2FAAAAAAAAWbg%2FxzQcuiPS6cg%2Fs1600%2FIMG_20140524_092604.jpg&amp;container=blogger&amp;gadget=a&amp;rewriteMime=image%2F*" alt="" width="200" height="150" border="0" data-orig-src="http://2.bp.blogspot.com/-m_BGNdsWZAk/U4eq-2pr1fI/AAAAAAAAWbg/xzQcuiPS6cg/s1600/IMG_20140524_092604.jpg" /></a></p>
<div dir="ltr" style="text-align: justify;"></div>
<div dir="ltr" style="text-align: justify;">
<p><b>Aplicação dos princípios Lean de produção em House-Building Projects</b> por Gustavo Navarro, Gerente de Engenharia da Cyrela / Goldstein</p>
</div>
<div dir="ltr" style="text-align: justify;"></div>
<div dir="ltr" style="text-align: justify;">
<p><b>Experiências ao incorporar a Cultura Lean numa organização</b> por Angel Castro, Presidente da Metalsa</p>
</div>
<div dir="ltr" style="text-align: justify;"></div>
<div dir="ltr" style="text-align: justify;">
<p><b>Competitividade e produtividade através das ferramentas de Lean Manufactoring</b> por Emmanuel Lancini, Engenheiro Industrial da GM do Brasil</p>
</div>
<div dir="ltr" style="text-align: justify;"></div>
<div dir="ltr" style="text-align: justify;">
<p><b>Hoshin kanri &#8211; Lean da estratégia à execução</b> por Flávio Augusto Picchi, Diretor Executivo do Lean Institute Brasil</p>
</div>
<div dir="ltr">
<p style="text-align: justify;">Ficou evidente que &#8220;o difícil é sustentar o não desperdício&#8221; na busca da excelência operacional, para isso Lean não deve ser encarado como mais uma ferramenta mas uma estratégia competitiva da organização para puxar as ações a partir das necessidades de negócio. Hoshin kanri simplifica os mapas estratégicos com um desdobramento do A3 em diferentes níveis.</p>
<p style="text-align: justify;">A seguir um vídeo elaborado pela equipe de coordenação do evento.</p>
<p style="text-align: justify;"><iframe loading="lazy" src="https://www.youtube.com/embed/dIAjSex7jHs" width="640" height="360" frameborder="0" data-blogger-escaped-allowfullscreen=""></iframe></p>
<p style="text-align: justify;">Parabéns ao Dr. Guilherme Tortorella e ao Dr. Giuliano Marodin pelos discursos entusiasmantes de abertura e fechamento do evento.</p>
</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
