<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>OMG &#8211; Maur&iacute;cio Bitencourt</title>
	<atom:link href="https://mauriciobitencourt.com/tag/omg/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://mauriciobitencourt.com</link>
	<description>Process and Decision Automation with Microservices Orchestration, CBPP Red Seal</description>
	<lastBuildDate>Thu, 16 Mar 2017 01:23:30 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2020/01/cropped-mauricio-bitencourt-512x512-1-1-32x32.png</url>
	<title>OMG &#8211; Maur&iacute;cio Bitencourt</title>
	<link>https://mauriciobitencourt.com</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Construção de Conhecimento em Gerenciamento de Processos de Negócio (BPM)</title>
		<link>https://mauriciobitencourt.com/cursos/construcao-de-conhecimento-em-bpm/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maurício Bitencourt]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 09 Aug 2016 12:54:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[cursos]]></category>
		<category><![CDATA[ABPMP]]></category>
		<category><![CDATA[CBPP]]></category>
		<category><![CDATA[OCEB]]></category>
		<category><![CDATA[OMG]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://mauriciobitencourt.com/?p=681</guid>

					<description><![CDATA[Desde 2010 tenho a satisfação de realizar o curso de BPM na modalidade Educação a Distância (EAD) ao vivo e sob demanda. Nesta noite, iniciaremos a décima edição do curso com a participação de profissionais de várias regiões do país. Nas nove edições anteriores, tive a oportunidade de compartilhar conhecimento e experiência, conhecer perspectivas diferentes [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Desde 2010 tenho a satisfação de realizar o curso de BPM na modalidade Educação a Distância (EAD) ao vivo e sob demanda. Nesta noite, iniciaremos a décima edição do curso com a participação de profissionais de várias regiões do país. Nas nove edições anteriores, tive a oportunidade de compartilhar conhecimento e experiência, conhecer perspectivas diferentes de vários segmentos de mercado, sotaques de várias regiões do Brasil e outros países, colher sugestões para a melhoria e ampliação de duas versões do BPM CBOK, promover networking entre os participantes, fazer novos amigos, acompanhar nas aulas seguintes a aplicação prática dos conceitos, ver a alegria de cada um na conquista pessoal dos profissionais que buscaram a certificação profissional e assistir vários participantes do curso compartilhando seus casos de sucesso no palco de eventos BPM Day.</p>
<p><span id="more-681"></span></p>
<p>Veja a seguir alguns comentários de quem já participou:</p>
<p><a href="https://www.linkedin.com/hp/update/6077530418763100160">https://www.linkedin.com/hp/update/6077530418763100160</a></p>
<p><a href="http://www.projeler.com.br/quemsomos_clientes_depoimentos_7.jsp">http://www.projeler.com.br/quemsomos_clientes_depoimentos_7.jsp</a></p>
<p>Nestes anos todos, pude compreender o ritmo de cada estudante, as interações por chat ou audio,  em casa assistindo no computador cada aula ao vivo pontualmente todas as terças e quintas das 19h30 às 21h30, na estação de trabalho enquanto o trânsito lá fora diminui, pela gravação sob demanda no tablet ou smartphone no trânsito, no trem, fazendo exercícios na esteira ou até mesmo no sofá em casa projetando na TV de muitas polegadas.</p>
<p>Percebi que um dos principais fatores de sucesso para passar da primeira vez nos exames de certificação CBPP e OCEB, além de rever as gravações sob demanda, está no empenho de cada um em executar várias vezes as mais de 500 questões de simulados online para chegar confiante no dia da prova.</p>
<p>Todo conteúdo programático do curso tem base no BPM CBOK® V3.0, padrões BPMN, CMMN, DMN, BMM e BPMM e nas referências bibliográficas definidas para OMG Certified Expert in BPM 2<img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/2122.png" alt="™" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />.</p>
<p>Para quem quiser assistir todas aulas ao vivo, ainda dá para se inscrever. Durante 12 meses será possível, a qualquer momento, refazer simulados, recuperar ou revisar o conteúdo em PDF e assistir as gravações das aulas.</p>
<p>Aproveite essa excelente oportunidade de participar de um dos mais completos e bem-sucedidos cursos de formação de profissionais de processo via web.</p>
<p><a href="http://www.projeler.com.br/quemsomos_clientes_depoimentos_7.jsp">http://www.projeler.com.br/bpm/</a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>LinkedIn Pulse</p>
<p><a href="https://www.linkedin.com/pulse/constru%C3%A7%C3%A3o-de-conhecimento-em-gerenciamento-processos-mauricio?published=u">https://www.linkedin.com/pulse/constru%C3%A7%C3%A3o-de-conhecimento-em-gerenciamento-processos-mauricio?published=u</a></p>
<p><small><small>Direitos autorais da imagem: http//pt.123rf.com/profile_09910190</small></small></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Certificação Profissional em BPM</title>
		<link>https://mauriciobitencourt.com/cursos/certificacao-profissional-em-bpm/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maurício Bitencourt]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Jul 2015 13:56:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[cursos]]></category>
		<category><![CDATA[ABPMP]]></category>
		<category><![CDATA[CBPP]]></category>
		<category><![CDATA[OCEB]]></category>
		<category><![CDATA[OMG]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://mauriciobitencourt.com/?p=455</guid>

					<description><![CDATA[O profissional de Gerenciamento de Processos de Negócio (Business Process Management &#8211; BPM) tem uma carreira estimulante e valiosa, que potencializa o trabalho de equipes multidisciplinares, transforma organizações, repensa serviços e constrói novas formas de geração de valor para os clientes e a sociedade. As grandes transformações estão nas capacidades e atitudes corretas de cada [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>O profissional de Gerenciamento de Processos de Negócio (Business Process Management &#8211; BPM) tem uma carreira estimulante e valiosa, que potencializa o trabalho de equipes multidisciplinares, transforma organizações, repensa serviços e constrói novas formas de geração de valor para os clientes e a sociedade.</p>
<p><span id="more-455"></span></p>
<p>As grandes transformações estão nas capacidades e atitudes corretas de cada indivíduo. A certificação é uma conquista pessoal e demonstra que o profissional está em constante busca de conhecimento com direção clara dos seus objetivos – <em>viver e não ser vivido</em>.</p>
<p>As certificações são um reconhecimento formal do órgão certificador ao indivíduo que demonstrou experiência, proficiência e compreensão do conjunto de conhecimentos em BPM.</p>
<p>Dentre as principais características das certificações podemos destacar:</p>
<ul>
<li>Reconhecimento e aceitação internacional</li>
<li>Solicitada para vagas em empresas, concursos e licitações</li>
<li>Endossada por várias organizações públicas e privadas</li>
<li>Demonstra conhecimento nivelado nas áreas de conhecimento</li>
<li>Reflete a atualização periódica e desenvolvimento profissional</li>
<li>Comprova conhecimento e habilidades para participar de projetos</li>
</ul>
<p>Cada certificação possui foco, níveis e exigências diferentes, por isso, é muito comum os profissionais obterem mais de uma certificação em BPM. A seguir algumas informações sobre as principais certificações:</p>
<h3>CBPP® (Certified Business Process Professional)</h3>
<p>A grande evolução do <a href="http://www.projeler.com.br/mapadosite_bibliografia.jsp#cbok">Guia para o Gerenciamento de Processos de Negócio &#8211; Corpo Comum de Conhecimento da ABPMP, o BPM CBOK®</a> e o trabalho que o capítulo brasileiro da ABPMP com vários eventos organizados pela rede de profissionais associados, impulsionou a certificação CBPP para mais de 600 profissionais certificados até o momento.</p>
<p>A certificação CBPP® é padronizada mundialmente e reconhece que um profissional atendeu pré-requisitos de experiência prática em gerenciamento de processos e possui conhecimento e habilidade para articular princípios e práticas definidos no <a href="http://www.projeler.com.br/mapadosite_bibliografia.jsp#cbok">BPM CBOK®</a>.</p>
<p>Apesar de o BPM CBOK fornecer os fundamentos essenciais para profissionais entenderem os componentes de BPM, o exame de certificação CBPP não é baseado apenas no BPM CBOK. A prática profissional e a experiência acumulada são fatores-chave para alcançar a proficiência necessária para ser aprovado no exame e obter a certificação.</p>
<h3>CBPA® &#8211; Certified Business Process Associate</h3>
<p>A certificação CBPA® (Certified Business Process Associate) da ABPMP International é indicada aos profissionais que tem uma compreensão ampla dos conceitos de BPM associados a alguma experiência de trabalho em campo, mas não tem o total de quatro anos de experiência prática exigidos para o segundo nível de certificação Certified Business Process Professional CBPP®.</p>
<p>O público-alvo da certificação CBPA® são os profissionais que tenham concluído (ou estão em processo de conclusão) o curso de graduação ou tem trabalhado em algum papel de gestão de processos de negócios. O exame CBPA® demonstra entendimento de melhoria de processos de negócios e conceitos de transformação através das disciplinas abrangidas pelo BPM CBOK V3.0®.</p>
<p>A certificação CBPA® permite às pessoas que estão a menos tempo na profissão, demonstrar a compreensão dos conceitos, abordagens, técnicas e tecnologias que são necessárias para ter sucesso em BPM e distinção. Estes tipos de habilidades são altamente valorizadas pelas organizações privadas, instituições públicas e consultorias em diversos segmentos de mercado.</p>
<p>Para realizar o exame CBPA® o candidato deve agendar diretamente no Testing Center (kryteriononline.com) credenciado pela ABPMP International:</p>
<ul>
<li><a href="http://www.abpmp.org/default.asp?page=CBPA_application" target="_blank">ABPMP.org CBPA® Certified Testing Centers</a></li>
<li><a href="http://www.kryteriononline.com/Locate-Test-Center" target="_blank">Locate a Kryterion Testing Network Center</a></li>
</ul>
<h3>OMG Certified Expert in BPM 2<img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/2122.png" alt="™" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> (OCEB 2<img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/2122.png" alt="™" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />)</h3>
<p>O Object Management Group é uma organização internacional que aprova padrões abertos e responsável pelo desenvolvimento de padrões de modelagem e integração, incluindo a Business Process Modeling Notation (BPMN), Business Motivation Model (BMM) e o Business Process Maturity Model (BPMM) que são a base para a certificação Certified Expert in BPM 2<img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/2122.png" alt="™" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> (OCEB 2<img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/2122.png" alt="™" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />).</p>
<p>A certificação OMG Certified Expert in BPM 2<img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/2122.png" alt="™" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> (OCEB 2<img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/2122.png" alt="™" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />) não exige comprovação de experiência mínima na área e concentra-se principalmente na verificação do conhecimento e domínio sobre conceitos de BPM, padrões BPMN, BMM e BPMM, modelos de qualidade, métricas e de governança, tais como, Six Sigma, APQC Process Classification Framework (PCF), Supply Chain Operations Reference model (SCOR®),Value Reference Model (VRM), Balanced Scorecard (BSC), Control Objectives for Information and related Technology (COBIT) e Sarbanes-Oxley (SOX).</p>
<p><span style="line-height: 1.5;">Para realizar o exame OCEB<img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/2122.png" alt="™" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> o candidato deve agendar diretamente no Testing Center credenciado pela OMG.</span></p>
<ul>
<li><a href="http://www.omg.org/oceb-2/faqs.htm/" target="_blank">OMG Certified Expert in BPM 2<img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/2122.png" alt="™" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> (OCEB 2<img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/2122.png" alt="™" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />): FAQs</a></li>
<li><a href="http://www.pearsonvue.com/omg/" target="_blank">Pearson VUE</a></li>
</ul>
<p>O profissional poderá realizar a certificação em cinco níveis o que permite avançar de forma gradual nos estudos e diluir os custos de cada exame ao longo do tempo:</p>
<ul>
<li>OCEB 2 Fundamental</li>
<li>OCEB 2 Business Intermediate</li>
<li>OCEB Technical Intermediate</li>
<li>OCEB Business Advanced</li>
<li>OCEB Technical Advanced</li>
</ul>
<p>Este programa está sendo atualizado para a versão 2 da notação BPMN. Por enquanto, somente o exame Fundamental e o Business Intermediate foram substituídos para OCEB 2. Está previsto para 2015 a atualização dos demais.</p>
<p>Conteúdo do nível fundamental:</p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td>Metas e objetivos de Negócio</td>
<td style="text-align: right;">8%</td>
</tr>
<tr>
<td>Conceitos e Fundamentos de Processos de Negócio</td>
<td style="text-align: right;">11%</td>
</tr>
<tr>
<td>Conceitos e Fundamentos de Gerenciamento de Processo de Negócio</td>
<td style="text-align: right;">10%</td>
</tr>
<tr>
<td>Modelagem de Negócio</td>
<td style="text-align: right;">16%</td>
</tr>
<tr>
<td>Conceitos de Modelagem de Processo de Negócio com base na BPMN</td>
<td style="text-align: right;">24%</td>
</tr>
<tr>
<td>Habilidades de Modelagem de Processo de Negócio com base na BPMN</td>
<td style="text-align: right;">16%</td>
</tr>
<tr>
<td>Frameworks de Qualidade de Processo, Governança e Métricas</td>
<td style="text-align: right;">15%</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>As provas são aplicadas em centros de testes <a href="http://www.pearsonvue.com/omg/" target="_blank">Pearson VUE</a> por US$ 210.00.<br />
Para passar no exame é necessário acertar 62 das 90 questões (69%).<br />
Em caso de reprovação, para refazer o exame é necessário 30 dias para tentar o exame novamente. Só é permitido fazer o exame 3 vezes num período de 12 meses.</p>
<p>Publiquei referencias de material para estudo no post <a href="http://mauriciobitencourt.com/teorias/referencial-teorico/">Referencial Teórico</a> com várias dicas e links para completar a estande de livros ou seu Kindle. Vale a pena acessar o site <a href="http://www.estantevirtual.com.br/" target="_blank">Estante Virtual</a> onde encontrei livros em bom estado e mais baratos (incluindo o frete) que no formato digital.</p>
<h6><em>Invista em sua carreira, você escolhe seu caminho.</em></h6>
<p><a href="http://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/07/online_learning_1600.png"><img decoding="async" loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-478" src="http://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/07/online_learning_1600.png" alt="online_learning_1600" width="1620" height="1828" srcset="https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/07/online_learning_1600.png 1620w, https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/07/online_learning_1600-266x300.png 266w, https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/07/online_learning_1600-907x1024.png 907w, https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/07/online_learning_1600-620x700.png 620w" sizes="(max-width: 1620px) 100vw, 1620px" /></a></p>
<h1>Prepare-se com Educação a Distância (EAD)</h1>
<p>O <a href="http://www.projeler.com.br/bpm">Curso de Gerenciamento de Processos de Negócio (BPM) e Preparação para os Exames de Certificação Profissional</a>, além das aulas oferece vários simulados para o candidato se preparar e comparecer no dia do exames de certificação com mais confiança para passar no teste na primeira tentativa.</p>
<p>Desenvolva os conhecimentos e habilidades necessários para ser um profissional de BPM com técnicas inovadoras para uso imediato na sua organização.</p>
<ul>
<li>Educação a Distância &#8211; EAD AO VIVO</li>
<li>44 horas-aula distribuídas em 11 disciplinas</li>
<li>No seu computador ou tablet, onde e quando você quiser</li>
<li>Aulas ao vivo pela internet nas terças e quintas das 19h30 às 21h30</li>
<li>Gravações das aulas, conteúdo e simulados disponíveis por 12 meses</li>
<li>Simulados com questões similares aos exames de certificação</li>
<li>Novas turmas e conteúdo atualizado em cada semestre</li>
</ul>
<p>Visite: <a href="http://www.projeler.com.br/bpm">www.projeler.com.br/bpm</a></p>
<p>Obtenha acesso ao conteúdo e pratique simulados a partir de agora.</p>
<p>Aproveite essa excelente oportunidade de participar de um dos mais completos e bem sucedidos cursos de formação de profissionais de processo via web.</p>
<p>As aulas são ao vivo para permitir o máximo de interação com o instrutor e demais participantes.</p>
<p>Durante 12 meses você poderá, a qualquer momento, refazer simulados, recuperar ou revisar o conteúdo em PDF e assistir as gravações das aulas.</p>
<p>Todo conteúdo programático do curso tem base no BPM CBOK® V3.0, padrões BPMN 2.0, BMM e BPMM e nas referências bibliográficas definidas para os exames OMG Certified Expert in BPM 2<img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/2122.png" alt="™" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />.</p>
<h6><a href="http://www.projeler.com.br/cbpp/campanha201507.html" target="_blank"><img decoding="async" loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-491" src="http://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/07/flyer_bpm_201507b.png" alt="flyer_bpm_201507b" width="792" height="1580" srcset="https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/07/flyer_bpm_201507b.png 792w, https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/07/flyer_bpm_201507b-150x300.png 150w, https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/07/flyer_bpm_201507b-513x1024.png 513w, https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/07/flyer_bpm_201507b-351x700.png 351w" sizes="(max-width: 792px) 100vw, 792px" /></a></h6>
<p>&nbsp;</p>
<pre>ABPMP®, logomarca da ABPMP®, BPM CBOK®, CBPP® e CBPA® são marcas e serviços registrados da Association of Business Process Management Professionals 
OMG®, logomarca da OMG®, Certified Expert in BPM 2&#x2122; OCEB 2&#x2122;, BPMN&#x2122;, BMM&#x2122; e BPMM&#x2122; são marcas e serviços registrados da Object Management Group®</pre>
<h2>Exemplo de concurso público que valoriza as certificações CBPP e OCEB</h2>
<p><a href="http://www.faurgsconcursos.ufrgs.br/2015/HCPA1503/Edital%20032015.pdf">Acesse aqui o conteúdo completo sobre o concurso do Hospital de Clínicas de Porto Alegre</a></p>
<p><a href="http://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/07/concurso-hcpa01.png" rel="attachment wp-att-623"><img decoding="async" loading="lazy" class="alignnone wp-image-623 size-full" src="http://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/07/concurso-hcpa01.png" alt="concurso-hcpa01" width="986" height="733" srcset="https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/07/concurso-hcpa01.png 986w, https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/07/concurso-hcpa01-300x223.png 300w, https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/07/concurso-hcpa01-768x571.png 768w, https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/07/concurso-hcpa01-700x520.png 700w" sizes="(max-width: 986px) 100vw, 986px" /></a></p>
<p><a href="http://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/07/concurso-hcpa02.png" rel="attachment wp-att-624"><img decoding="async" loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-624" src="http://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/07/concurso-hcpa02.png" alt="concurso-hcpa02" width="1337" height="387" srcset="https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/07/concurso-hcpa02.png 1337w, https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/07/concurso-hcpa02-300x87.png 300w, https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/07/concurso-hcpa02-768x222.png 768w, https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/07/concurso-hcpa02-1024x296.png 1024w, https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/07/concurso-hcpa02-700x203.png 700w" sizes="(max-width: 1337px) 100vw, 1337px" /></a></p>
<p><a href="http://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/07/concurso-hcpa03.png" rel="attachment wp-att-625"><img decoding="async" loading="lazy" class="alignnone wp-image-625 size-full" src="http://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/07/concurso-hcpa03.png" alt="concurso-hcpa03" width="1392" height="344" srcset="https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/07/concurso-hcpa03.png 1392w, https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/07/concurso-hcpa03-300x74.png 300w, https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/07/concurso-hcpa03-768x190.png 768w, https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/07/concurso-hcpa03-1024x253.png 1024w, https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2015/07/concurso-hcpa03-700x173.png 700w" sizes="(max-width: 1392px) 100vw, 1392px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
