<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>technologywithpurpose &#8211; Maur&iacute;cio Bitencourt</title>
	<atom:link href="https://mauriciobitencourt.com/tag/technologywithpurpose/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://mauriciobitencourt.com</link>
	<description>Process and Decision Automation with Microservices Orchestration, CBPP Red Seal</description>
	<lastBuildDate>Fri, 08 Sep 2023 17:22:46 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2020/01/cropped-mauricio-bitencourt-512x512-1-1-32x32.png</url>
	<title>technologywithpurpose &#8211; Maur&iacute;cio Bitencourt</title>
	<link>https://mauriciobitencourt.com</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Tecnologia com Propósito</title>
		<link>https://mauriciobitencourt.com/artigos/tecnologia-com-proposito/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maurício Bitencourt]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Aug 2023 11:22:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[artigos]]></category>
		<category><![CDATA[sustainability]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<category><![CDATA[technologywithpurpose]]></category>
		<category><![CDATA[Tecnologia com Propósito]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://mauriciobitencourt.com/?p=2954</guid>

					<description><![CDATA[Imersos no universo tecnológico, somos movidos pela ambição de abraçar os maiores desafios globais, aproveitando a fusão entre digitalização e sustentabilidade. Compartilho o meu artigo &#8220;Tecnologia com Propósito&#8221; no LinkedIn Pulse, onde exploro a sinergia entre o mundo tangível e o digital, capacitando-nos a gerar transformações positivas e impactantes a cada dia. Contexto: Impacto social [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Imersos no universo tecnológico, somos movidos pela ambição de abraçar os maiores desafios globais, aproveitando a fusão entre digitalização e sustentabilidade.</p>



<p>Compartilho o meu artigo <a href="https://www.linkedin.com/feed/update/urn:li:linkedInArticle:7097318530873794560/">&#8220;Tecnologia com Propósito&#8221; no LinkedIn Pulse</a>, onde exploro a sinergia entre o mundo tangível e o digital, capacitando-nos a gerar transformações positivas e impactantes a cada dia.</p>



<span id="more-2954"></span>



<h2 class="wp-block-heading">Contexto: Impacto social por meio da transformação digital</h2>



<p>Estamos vivendo em uma era em que o mundo digital se entrelaça com o mundo real. Conectamo-nos globalmente, colaboramos uns com os outros e realizamos compras online de produtos provenientes de todos os cantos do planeta. Tudo precisa ser mais rápido, mais personalizado. No entanto, também enfrentamos a ameaça das mudanças climáticas. Ao acelerarmos a transformação digital, temos a capacidade de reconstruir o mundo conforme o conhecemos. Podemos aprimorar a eficiência operacional, impulsionar o crescimento da receita e, ao mesmo tempo, promover a descarbonização. A tecnologia e a inovação são a chave para criar soluções que o mundo atual necessita urgentemente.</p>



<p>O desafio consiste em tornar o próximo nível de inovação mais acessível e disseminar a transformação digital de maneira ampla, por meio de tecnologias que capacitem as pessoas e as organizações a promover mudanças positivas em setores fundamentais de nossas economias. Desde fábricas mais eficientes em termos de recursos até cadeias de suprimentos resilientes, edifícios e redes inteligentes, transporte mais limpo e confortável, e avanços na área da saúde, podemos utilizar a tecnologia com propósito para impulsionar essas transformações.</p>



<p>É necessário que busquemos criar um ambiente em que a transformação digital seja facilitada e acessível a todos, permitindo que as organizações adotem soluções tecnológicas que tragam benefícios tangíveis e impactem positivamente a sociedade como um todo. Ao alavancarmos a tecnologia de maneira inteligente e estratégica, podemos enfrentar os desafios atuais e construir um futuro sustentável e próspero. É chegada a hora de unir esforços e utilizar a transformação digital como uma força motriz para alcançar um mundo melhor.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Sustentabilidade</h2>



<p>O século XXI coloca diante de nós um dos desafios mais prementes: o desenvolvimento sustentável. Nesse cenário complexo, nos deparamos com uma série de obstáculos significativos. Os custos de energia estão em ascensão, enquanto a segurança de fornecimento se mostra cada vez mais incerta. Além disso, nossas infraestruturas críticas estão sob crescente estresse devido aos eventos climáticos extremos decorrentes das mudanças climáticas.</p>



<p>Essas questões têm suscitado uma crescente inquietação entre as pessoas, que estão ativamente buscando soluções sustentáveis. Dessa forma, os princípios da sustentabilidade desempenham um papel fundamental nas decisões de compra, tanto nos mercados empresariais (B2B) quanto nos mercados de consumo (B2C).</p>



<p>Simultaneamente, assistimos a um aumento nas pressões regulatórias. A transição para uma economia pós-fóssil demanda uma reestruturação profunda: processos de produção e logística precisam ser revistos, todos os stakeholders devem se envolver ativamente e o progresso nesse sentido deve ser avaliado e comunicado de maneira transparente.</p>



<p>A seguir alguns exemplos de aumento da pressão e demanda de várias partes interessadas.</p>



<p><strong>Colaboradores</strong>: Querem trabalhar para empresas sustentáveis.</p>



<p><strong>Novos profissionais</strong>: Preferem empregadores sustentáveis.</p>



<p><strong>Governo</strong>: Aumento da pressão regulatória.</p>



<p><strong>Consumidores</strong>: Crescente demanda por produtos sustentáveis.</p>



<p><strong>Investidores</strong>: Consideração de critérios ESG na decisão de investimentos.</p>



<p><strong>Clientes Corporativos</strong>: Formam ecossistemas com cadeias de suprimentos sustentáveis.</p>



<p>A sustentabilidade atua como um impulsionador significativo da motivação e da retenção dos colaboradores, apresentando a chance de se engajar em iniciativas de&nbsp;<em>&#8220;tecnologia com propósito&#8221;</em>. Isso resulta em um aumento da motivação no ambiente de trabalho, especialmente quando o empregador exibe um comprometimento sólido com práticas sustentáveis.</p>



<h2 class="wp-block-heading">A tecnologia com propósito</h2>



<p>A tecnologia tem se mostrado uma ferramenta poderosa e transformadora em diversos setores da sociedade. Seja na área da saúde, educação, comunicação ou indústria, o avanço tecnológico tem trazido inúmeras facilidades e benefícios para as pessoas ao redor do mundo. No entanto, a simples presença da tecnologia não é suficiente para garantir seu impacto positivo. É necessário que essa tecnologia seja desenvolvida e utilizada com um propósito claro e voltado para o bem-estar da sociedade.</p>



<p>Em um mundo cada vez mais conectado e dependente da tecnologia, é fundamental que os avanços tecnológicos sejam direcionados para resolver problemas reais e melhorar a qualidade de vida das pessoas. A tecnologia com propósito busca ir além do desenvolvimento de produtos e serviços inovadores, buscando soluções para questões complexas que afetam a humanidade como um todo.</p>



<p>Um dos principais aspectos da tecnologia com propósito é a busca pela sustentabilidade. É fundamental que as soluções tecnológicas sejam desenvolvidas levando em consideração os impactos ambientais, sociais e de governança. A tecnologia pode ser uma aliada na luta contra as mudanças climáticas, por exemplo, através do desenvolvimento de fontes de energia limpa e eficiente, da criação de sistemas inteligentes de gestão de recursos naturais e da promoção de práticas sustentáveis na indústria.</p>



<p>Além da sustentabilidade, a tecnologia com propósito deve também priorizar a inclusão social. É importante garantir que os avanços tecnológicos sejam acessíveis a todos, independentemente de sua origem social, econômica ou geográfica. Isso significa desenvolver soluções tecnológicas que sejam intuitivas, adaptáveis e que possam atender às necessidades das comunidades mais vulneráveis. A inclusão digital é fundamental para diminuir as desigualdades e promover a participação de todos os cidadãos na sociedade da informação.</p>



<p>Outro aspecto importante da tecnologia com propósito é a ética. Com o avanço da inteligência artificial e da automação, surgem novos desafios éticos e morais. É necessário garantir que a tecnologia seja desenvolvida e utilizada de forma responsável, levando em consideração questões como a privacidade, a transparência e a equidade. A tecnologia deve ser um instrumento para promover o bem comum e não para prejudicar ou explorar as pessoas.</p>



<p>A tecnologia com propósito também pode ser uma aliada na área da saúde, possibilitando avanços significativos no diagnóstico, tratamento e prevenção de doenças. A telemedicina, por exemplo, tem se mostrado uma solução eficaz para levar atendimento médico a regiões remotas e para facilitar o acesso à saúde em comunidades carentes. O desenvolvimento de dispositivos médicos inovadores e de sistemas de monitoramento remoto contribui para a melhoria da qualidade de vida e o aumento da expectativa de vida das pessoas.</p>



<p>A seguir, apresentamos três estudos de caso que exemplificam o impacto social da tecnologia com propósito na prática: Siemens, Fundacred e Roadmap.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Estudo de Caso da Siemens</h2>



<p>Por mais de 175 anos, a inovação e tecnologia têm sido o coração pulsante da Siemens, por isso, um dos quatro pilares em suas prioridades estratégicas é Tecnologia com sentido e propósito, juntamente com Valor para o cliente, Fortalecimento e capacitação de pessoas e Mentalidade de crescimento (Growth Mindset). No Relatório Institucional e ESG Siemens 2021 e 2022, destaca-se a estrutura de Sustentabilidade da empresa, denominada&nbsp;<em>DEGREE</em>, um acrônimo em inglês para Descarbonização, Ética, Governança, Recursos com uso eficiente, Equidade e Empregabilidade. Nesse relatório, são apresentadas ambições claras e mensuráveis, que atendem aos Dez Princípios do Pacto Global e aos 17 Objetivos do Desenvolvimento Sustentável da Organização das Nações Unidas.</p>



<p>De acordo com os relatórios, a base para a inovação na Siemens é o conceito de Tecnologia com Propósito. Isso significa desenvolver novos produtos, serviços e soluções que atendam às grandes necessidades da sociedade, melhorando a qualidade de vida e beneficiando pessoas em todo o mundo. Essa abordagem contribui para vários Objetivos de Desenvolvimento Sustentável e para a implementação das ações relacionadas às áreas de Descarbonização e Recursos com uso eficiente, de acordo com a plataforma DEGREE.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Tecnologia Siemens na Mineração</h3>



<p>A Siemens tem desempenhado um papel fundamental na promoção da eficiência energética na indústria da mineração. Através de projetos de eletrificação, automação e digitalização, a empresa tem contribuído para atender aos requisitos cada vez mais rigorosos desse segmento. Ao oferecer soluções de eficiência energética em seus equipamentos e softwares, as empresas de mineração no Brasil têm a oportunidade de aprimorar a eficiência de seus processos, reduzindo significativamente o consumo de energia elétrica e contribuindo ativamente para a descarbonização.</p>



<p>As soluções inovadoras da Siemens possibilitam a adoção de práticas mais sustentáveis no setor de mineração. Através da aplicação de tecnologias avançadas, como a simulação e os gêmeos digitais, as empresas podem otimizar seus processos, identificar oportunidades de melhoria e tomar decisões embasadas em dados precisos. Isso resulta em um uso mais eficiente dos recursos energéticos, reduzindo o impacto ambiental e promovendo uma operação mais sustentável.</p>



<p>Através da parceria com a Siemens, as empresas de mineração têm acesso a soluções de ponta que possibilitam uma transformação digital efetiva, impulsionando a eficiência energética e promovendo a sustentabilidade em toda a cadeia produtiva. Com o compromisso em desenvolver tecnologia com propósito, a Siemens contribui para a construção de um futuro mais sustentável e responsável no setor de mineração, onde a eficiência e a preservação ambiental caminham lado a lado.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Prêmio Werner von Siemens Brasil&nbsp;</h3>



<p>O Prêmio Werner von Siemens Brasil, criado em 2015, tem como objetivo reconhecer projetos em quatro categorias distintas. Em 2021, a categoria &#8220;Technology with Purpose&#8221; foi destaque, reconhecendo iniciativas notáveis de inovação tecnológica que contribuem para enfrentar os desafios mais urgentes da sociedade e transformar o cotidiano das pessoas. O grande vencedor desta categoria foi o Centro de Produção de Vacinas contra a Covid-19 no Brasil, pertencente à Fiocruz.</p>



<p>Essa conquista representa o reconhecimento do trabalho exemplar realizado pela Fiocruz no desenvolvimento e produção de vacinas essenciais para combater a pandemia. A categoria &#8220;Tecnologia com Propósito&#8221; destaca projetos que demonstram o impacto positivo e transformador da tecnologia na vida das pessoas, abordando os desafios atuais e fornecendo soluções inovadoras para melhorar a saúde e o bem-estar da sociedade.</p>



<p>Ao premiar o Centro de Produção de Vacinas contra a Covid-19 no Brasil, o Prêmio Werner von Siemens Brasil reconhece a importância da pesquisa, desenvolvimento e aplicação de tecnologias que são fundamentais para enfrentar crises globais e proporcionar uma mudança significativa em nosso dia a dia. Essa conquista inspira e motiva outras instituições e profissionais a continuarem inovando em prol do bem comum, utilizando a tecnologia como uma ferramenta poderosa para promover o progresso social e melhorar a qualidade de vida das pessoas.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Estudo de Caso da Fundacred</h2>



<p>A Fundacred, uma instituição sem fins lucrativos que, há 50 anos, atua no setor de crédito educacional. Com o propósito de transformar vidas promovendo acesso à educação, já ampliou as oportunidades de desenvolvimento intelectual, profissional e social de mais de 90 mil estudantes.&nbsp;</p>



<p>Ao iniciar sua transformação digital em 2015, a Fundacred tomou uma abordagem estratégica e centrada no ser humano para a gestão de suas operações. Adotando um modelo de gestão baseado na cadeia de valor, a organização conseguiu integrar efetivamente suas várias funções e processos em torno de um objetivo comum: a materialização de seu propósito.</p>



<p>No cerne dessa transformação estava a decisão estratégica de atribuir aos Donos de Produto ou&nbsp;<em>Product Owners (POs)</em>&nbsp;em inglês, os papéis principais como tomadores de decisões e condutores da mudança. Este modelo &#8220;outside-in&#8221;, com foco nas pessoas que são o destino final da missão e propósito da organização, possibilitou à Fundacred estar em sintonia com as necessidades de seus clientes e da comunidade em geral. Por meio da prática da escuta generativa, a Fundacred foi capaz de entender profundamente as necessidades de seu público e, assim, tomar ações significativas para atendê-las.</p>



<p>A materialização do propósito da Fundacred, portanto, é um processo dinâmico e contínuo, que é constantemente atualizado e realinhado com base no feedback recebido dos POs e da comunidade mais ampla. Com a ajuda da Teoria U, a organização é capaz de explorar novas perspectivas e possibilidades, permitindo a descoberta de soluções emergentes. Por meio deste processo, a Fundacred está não apenas atendendo às necessidades atuais do mundo, mas também moldando ativamente o futuro da educação, posicionando-se como um agente de transformação e progresso.</p>



<p>A digitalização dos processos da Fundacred, que antes eram predominantemente manuais, abriu portas para uma avaliação e redefinição mais eficiente de cada cluster de processos. Antes, embora centralizados em um ERP robusto, os processos careciam da flexibilidade e adaptabilidade necessárias para atender de maneira ideal às necessidades do público-alvo da Fundacred: as pessoas que desejam transformar suas vidas por meio da educação e a rede de instituições de ensino parceiras que facilitam o acesso à educação.&nbsp;</p>



<p>Agora, com processos de negócio automatizados e indicadores de gestão por processo bem definidos, a Fundacred tem uma visão mais clara dos fluxos de valor (value streams) e como seus recursos devem ser alocados. Cada agente de ação nos processos ponta a ponta da cadeia de valor pode ser monitorado e avaliado, garantindo uma execução eficiente e eficaz das tarefas. Isso permite à Fundacred não só investir de forma mais estratégica o patrimônio da Fundação, mas também garante que todas as melhorias sejam realmente alinhadas com as necessidades do público que serve.</p>



<p>Além disso, a digitalização dos processos permitiu à Fundacred uma maior capacidade de inovação disruptiva. Agora, eles podem identificar o contexto onde as melhorias incrementais podem ser mais eficazes, ao mesmo tempo que buscam oportunidades para disrupções maiores e mais impactantes. Em suma, a transformação digital da Fundacred proporcionou a eles a capacidade de se adaptar e evoluir de acordo com as necessidades de seus clientes e do mundo em constante mudança, permitindo-lhes cumprir seu propósito de uma maneira mais eficaz e impactante.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Estudo de Caso da Roadmap</h2>



<p>A Roadmap Educação Remota em Tecnologia e Transformação é uma plataforma exclusiva que oferece conteúdos organizados em trilhas de aprendizagem, acessíveis remotamente para profissionais das áreas de Negócio e TI que desejam adquirir novas habilidades para impulsionar a transformação digital. O público-alvo da Roadmap é composto por indivíduos que estão atentos às mudanças impulsionadas pela inovação e tecnologia no mercado de trabalho, buscando constantemente conhecimentos atualizados para se destacar e se adaptar a essas transformações.</p>



<p>Após dez edições das trilhas de aprendizagem ao longo de três anos, a Roadmap constatou que mais da metade de seus alunos tinham a idade acima de 40 anos. Isso demonstra que a transformação digital está gerando novas oportunidades para uma força de trabalho que está envelhecendo. Ao mesmo tempo, o movimento de empresas que estão abrindo vagas afirmativas para pessoas 50+ representa um chamado e a necessidade de uma mudança de mentalidade no mercado, visando a inclusão de pessoas mais maduras, valorizando sua experiência e oferecendo novas oportunidades para que se sintam úteis e permaneçam no mercado de trabalho.</p>



<p>Através da plataforma Roadmap, essas pessoas têm acesso a conteúdos relevantes e trilhas de aprendizagem que lhes permitem adquirir as competências necessárias para se adaptarem às demandas da era digital. Ao reconhecer o valor da experiência acumulada ao longo dos anos e ao proporcionar o desenvolvimento de habilidades em tecnologias low-code, a Roadmap contribui para que essa parcela da força de trabalho seja incluída nos avanços tecnológicos e encontre novas oportunidades no mercado de trabalho.</p>



<p>O Aperfeiçoamento Profissional ou&nbsp;<em>Upskilling</em>&nbsp;em inglês, geralmente é direcionado a pessoas que desejam assumir novas funções ou enfrentar desafios adicionais em seu trabalho atual. Essa abordagem tem como objetivo aprimorar suas habilidades e capacidades profissionais por meio de cursos de aperfeiçoamento, visando alcançar melhores resultados e desempenho. Por outro lado, a Requalificação Profissional ou&nbsp;<em>Reskilling</em>&nbsp;em inglês, é voltado para aqueles que buscam atualizar seus conhecimentos a fim de se manterem relevantes no mercado de trabalho, buscando uma requalificação profissional para estarem preparados para se adaptar facilmente às novas tecnologias e tendências emergentes do mercado.</p>



<p>A transformação digital não é apenas para os mais jovens, mas também para aqueles que possuem uma vasta experiência profissional. Ao aproveitar o conhecimento adquirido ao longo dos anos e combiná-lo com habilidades tecnológicas atualizadas, as pessoas maduras podem trazer uma perspectiva única e valiosa para o ambiente de trabalho. Além disso, ao oferecer oportunidades de desenvolvimento e capacitação para essa faixa etária, a sociedade como um todo se beneficia com uma força de trabalho mais diversificada, inclusiva e preparada para os desafios do mundo digital.</p>



<p>A Roadmap reconhece que suas iniciativas de construção de conhecimento em tecnologia desempenham um papel crucial no combate ao etarismo, uma forma de discriminação baseada na idade em que indivíduos são tratados de maneira injusta ou estereotipada devido à sua idade, independentemente de serem jovens ou idosos.</p>



<p>Portanto, a Roadmap exemplifica a Tecnologia com propósito ao facilitar a inclusão de pessoas maduras na transformação digital. Através de suas trilhas de aprendizagem e conteúdos exclusivos, a plataforma capacita esses profissionais, permitindo que se mantenham relevantes e produtivos no mercado de trabalho em constante evolução. Dessa forma, a tecnologia se torna um instrumento de empoderamento e oportunidades, valorizando a experiência e contribuindo para uma sociedade mais justa e inclusiva.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Conclusões</h2>



<p>A tecnologia com propósito é uma abordagem que vai além do simples avanço tecnológico. Ela envolve a conscientização e a responsabilidade de utilizar o potencial transformador da tecnologia para resolver problemas reais e melhorar significativamente a vida das pessoas. É fundamental que as soluções tecnológicas sejam desenvolvidas levando em consideração princípios como sustentabilidade, inclusão social, ética e bem-estar humano.</p>



<p>Ao adotarmos a tecnologia com propósito, abrimos caminho para um futuro mais promissor. Podemos enfrentar desafios globais, como as mudanças climáticas, a desigualdade social e os impactos negativos do desenvolvimento desenfreado, de forma mais eficaz e sustentável. A tecnologia com propósito nos permite criar soluções inovadoras que não apenas impulsionam o progresso, mas também levam em consideração os valores humanos e o impacto no meio ambiente.</p>



<p>Além disso, a tecnologia com propósito nos coloca diante da oportunidade de promover a inclusão social, garantindo que todos tenham acesso igualitário aos benefícios e avanços tecnológicos. Ela nos desafia a considerar as consequências éticas e a garantir que a tecnologia seja utilizada de maneira responsável, respeitando os direitos humanos, a privacidade e a segurança.</p>



<p>Portanto, ao abraçarmos a tecnologia com propósito, estamos pavimentando o caminho para um futuro mais justo, sustentável e humano. É hora de aproveitar o potencial transformador da tecnologia em prol do bem comum, trabalhando juntos para criar um mundo onde a tecnologia seja uma aliada na busca por soluções que tragam benefícios tangíveis para as pessoas e para o planeta como um todo. Com o compromisso de utilizar a tecnologia com propósito, podemos construir um futuro brilhante e significativo para as gerações presentes e futuras.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Referências</h2>



<p>Siemens DEGREE Sustainability Framework: Transformando o dia a dia para criar um futuro melhor</p>



<p><a href="https://www.siemens.com/br/pt/empresa/sustentabilidade.html">https://www.siemens.com/br/pt/empresa/sustentabilidade.html</a></p>



<p>Relatório Institucional e ESG Siemens 2022</p>



<p><a href="https://www.siemens.com/br/pt/empresa/sobre-a-siemens/relatorio-institucional-esg.html">https://www.siemens.com/br/pt/empresa/sobre-a-siemens/relatorio-institucional-esg.html</a></p>



<p>Siemens apresenta seu Relatório Institucional e ESG 2021 ancorado nos pilares ESG da companhia e em formato interativo</p>



<p><a href="https://press.siemens.com/br/pt/comunicadodeimprensa/siemens-apresenta-seu-relatorio-institucional-e-esg-2021-ancorado-nos-pilares">https://press.siemens.com/br/pt/comunicadodeimprensa/siemens-apresenta-seu-relatorio-institucional-e-esg-2021-ancorado-nos-pilares</a></p>



<p>Relatório Institucional e ESG Siemens 2021</p>



<p><a href="https://issuu.com/masiproducoes/docs/relatorio_anual_2021_final_int_alta?fr=sYjVmODQ5MTYyMjM">https://issuu.com/masiproducoes/docs/relatorio_anual_2021_final_int_alta?fr=sYjVmODQ5MTYyMjM</a></p>



<p>Siemens apresenta relatório de ESG com &#8220;tecnologia de propósito&#8221;</p>



<p><a href="https://tiinside.com.br/13/05/2022/siemens-apresenta-relatorio-de-esg-com-tecnologia-de-proposito/">https://tiinside.com.br/13/05/2022/siemens-apresenta-relatorio-de-esg-com-tecnologia-de-proposito/</a></p>



<p>Relatório de Comunicação de Engajamento (COE) &#8211; 2023 /&nbsp;Fundacred e Pacto Global &#8211; Nações Unidas &#8211; Período de Abrangência 2020 a 2022</p>



<p><a href="https://unglobalcompact.org/participation/report/cop/detail/478874">https://unglobalcompact.org/participation/report/cop/detail/478874</a></p>



<p><a href="https://ungc-production.s3.us-west-2.amazonaws.com/attachments/cop_2023/522072/original/COE%20Fundacred%20%2020202022.pdf?1676664789">https://ungc-production.s3.us-west-2.amazonaws.com/attachments/cop_2023/522072/original/COE%20Fundacred%20%2020202022.pdf?1676664789</a></p>



<p>Manifesto Roadmap</p>



<p><a href="https://www.roadmap.com.br/manifesto">https://www.roadmap.com.br/manifesto</a></p>



<p>Público-alvo da Roadmap</p>



<p><a href="https://www.roadmap.com.br/publico-alvo">https://www.roadmap.com.br/publico-alvo</a></p>



<p>Revista Potência, Ano 16, Nº 197 &#8211; ESG</p>



<p><a href="https://revistapotencia.com.br/wp-content/uploads/2022/06/Revista-Potencia-Ed.197-WEB.pdf">https://revistapotencia.com.br/wp-content/uploads/2022/06/Revista-Potencia-Ed.197-WEB.pdf</a></p>



<p>MBA Sustainability Management &#8211; FAU Friedrich-Alexander-Universität Erlangen-Nürnberg</p>



<p><a href="https://www.mba-sustainability.com/">https://www.mba-sustainability.com/</a></p>



<h2 class="wp-block-heading">Este conteúdo nas redes sociais</h2>



<p><a href="https://www.linkedin.com/pulse/tecnologia-com-prop%C3%B3sito-maur%C3%ADcio-bitencourt">https://www.linkedin.com/pulse/tecnologia-com-prop%C3%B3sito-maur%C3%ADcio-bitencourt</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
