<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Live &#8211; Maur&iacute;cio Bitencourt</title>
	<atom:link href="https://mauriciobitencourt.com/tag/live/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://mauriciobitencourt.com</link>
	<description>Process and Decision Automation with Microservices Orchestration, CBPP Red Seal</description>
	<lastBuildDate>Thu, 13 Aug 2020 19:50:28 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2020/01/cropped-mauricio-bitencourt-512x512-1-1-32x32.png</url>
	<title>Live &#8211; Maur&iacute;cio Bitencourt</title>
	<link>https://mauriciobitencourt.com</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Roadmap » Jornada dos Clientes para Projetar Soluções e Experiências</title>
		<link>https://mauriciobitencourt.com/eventos/roadmap-jornada-dos-clientes-para-projetar-solucoes-e-experiencias/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maurício Bitencourt]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 10 Aug 2020 22:42:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[eventos]]></category>
		<category><![CDATA[jornado do cliente]]></category>
		<category><![CDATA[Live]]></category>
		<category><![CDATA[Roadmap]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://mauriciobitencourt.com/?p=2171</guid>

					<description><![CDATA[CUSTOMER JOURNEY

Veja o seu negócio a partir da perspectiva dos seus clientes e abra um novo mundo de oportunidades.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Na quarta-feira, 5 de agosto às 17h tivemos mais uma Live da Roadmap » com&nbsp;<a href="https://www.linkedin.com/in/ACoAAAHG4_kB6ObanN4u7Gia0Br1p_Qu1-VZkIg">Gart Capote, CBPP</a>&nbsp;para um bate-papo sobre a Jornada dos Clientes para Projetar Soluções e Experiências.</p>



<span id="more-2171"></span>



<h4 class="wp-block-heading"><em>Veja o seu negócio a partir da perspectiva dos seus clientes e abra um novo mundo de oportunidades.</em></h4>



<p><a href="http://www.roadmap.com.br/cj">http://www.roadmap.com.br/cj</a></p>



<p>CJ &#8211; CUSTOMER JOURNEY</p>



<p>Explorar todos os aspectos da experiência do cliente é, sem dúvida, um dos principais fatores de sucesso das organizações mais inovadoras. Essas empresas&nbsp;disruptivas&nbsp;estão repensando a experiência e a conveniência para facilitar a jornada dos seus consumidores.</p>


<p><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/hbD5uvjREg0" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen=""></iframe></p>



<p>O Mapeamento de Jornada do Cliente visualiza todos os elementos dessa experiência. Ele fornece uma visão de cada interação do cliente da perspectiva de fora para dentro, desbloqueando insights para potencializar a inovação e a vantagem competitiva. Um mapa da jornada do cliente mostra como pessoas reais se conectam aos seus processos de negócios para criar momentos importantes.</p>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>O QUE</td><td>Curso para explorar a jornada e experiências dos clientes.</td></tr><tr><td>POR QUE</td><td>Compreender a jornada dos consumidores para promover conveniência e servir de base para a inovação.</td></tr><tr><td>ONDE</td><td>Remoto via Google Meet.<br>Gravações e atividades via Google Sala de Aula.</td></tr><tr><td>QUANDO</td><td>28 de setembro a 8 de outubro de 2020 16:00 às 18:00&nbsp;BRT</td></tr><tr><td>POR QUEM</td><td>Gart Capote, CBPP, autor do livro Business Experience Design A Jornada do Cliente</td></tr><tr><td>COMO</td><td>Oito aulas de conteúdo e exercícios práticos.</td></tr><tr><td>QUANTO</td><td>3x de R$ 330,00 no cartão de crédito.</td></tr></tbody></table></figure>



<h3 class="wp-block-heading" id="objetivos">Objetivos</h3>



<p>Criar um amplo entendimento da jornada do cliente para colocar a organização na mesma página e multiplicar seus resultados.</p>



<p>Oferecer uma nova perspectiva para imaginar modelos de negócios inovadores.</p>



<p>Comunicar o contexto e o objetivo do trabalho para criar entusiasmo pela mudança.</p>



<p>Estabelecer prioridades com base nos pontos da jornada do cliente que devem ser aperfeiçoados.</p>



<h3 class="wp-block-heading" id="beneficios">Benefícios</h3>



<p>Visibilidade</p>



<p>Veja como a sua experiência do cliente é afetada pelas operações nos bastidores.</p>



<p>Compreensão</p>



<p>Aumente o entendimento compartilhado e coloque toda a sua organização na mesma página.</p>



<p>Empoderamento</p>



<p>Capacite todos os funcionários a pensarem na próxima grande ideia disruptiva.</p>



<p>Agilidade</p>



<p>Responda rapidamente a mudanças na demanda ou nas expectativas dos clientes</p>



<p>Excelência</p>



<p>Crie momentos de prazer para seus clientes que os fazem voltar para mais.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Mensagens nas Redes Sociais</h2>


<p><iframe loading="lazy" src="https://www.linkedin.com/embed/feed/update/urn:li:ugcPost:6697568779460837376" height="916" width="504" frameborder="0" allowfullscreen="" title="Embedded post"></iframe></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Roadmap » Live de Lançamento da Plataforma de Educação Remota em Tecnologia e Transformação</title>
		<link>https://mauriciobitencourt.com/eventos/roadmap-live-de-lancamento-da-plataforma-de-educacao-remota-em-tecnologia-e-transformacao/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maurício Bitencourt]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 02 Aug 2020 20:21:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Live]]></category>
		<category><![CDATA[Roadmap]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://mauriciobitencourt.com/?p=2159</guid>

					<description><![CDATA[Roadmap » Live de Lançamento da Plataforma de Educação Remota em Tecnologia e Transformação]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>No dia 30 de agosto de 2020 às 17h00 fizemos o lançamento da Roadmap » Educação Remota em Tecnologia e Transformação.</p>



<span id="more-2159"></span>


<p><iframe loading="lazy" width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/Q3qX9-EAhQ4?start=18" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen=""></iframe></p>



<p><a href="https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2020/08/2020-roadmap-lancamento-da-plataforma-de-educacao-remota.pdf">Acesse aqui a apresentação da Live em PDF.</a></p>



<p><a href="https://www.linkedin.com/posts/mbitencourt_roadmap-pdf-da-apresenta%C3%A7%C3%A3o-da-live-de-activity-6694767986496049152-HSD5">Acesse aqui o post no LinkedIn.</a></p>



<p>Tivemos a presença de Luis Carlos Krupp, instrutor do curso <a href="https://www.roadmap.com.br/vs">Balanceamento do Fluxo Contínuo de Valor pela Ótica do Lean Digital</a> que acontecerá de 26 de outubro a 6 de novembro de 2020 18h30 às 20h30 BRT</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><a href="https://www.roadmap.com.br/vs"><img decoding="async" loading="lazy" width="960" height="720" src="https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2020/08/roadmap-twitter-cards-vs.png" alt="" class="wp-image-2160" srcset="https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2020/08/roadmap-twitter-cards-vs.png 960w, https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2020/08/roadmap-twitter-cards-vs-300x225.png 300w, https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2020/08/roadmap-twitter-cards-vs-768x576.png 768w, https://mauriciobitencourt.com/wp-content/uploads/2020/08/roadmap-twitter-cards-vs-700x525.png 700w" sizes="(max-width: 960px) 100vw, 960px" /></a></figure>



<h2 class="wp-block-heading" id="exo">Balanceamento do Fluxo Contínuo de Valor pela Ótica do Lean Digital</h2>



<h4 class="wp-block-heading" id="folder">Foco nas atividades que adicionam valor ao produto ou serviço em desenvolvimento ou entregues aos clientes.</h4>



<p>VS &#8211; VALUE STREAM</p>



<p><a href="https://www.roadmap.com.br/vs">https://www.roadmap.com.br/vs</a></p>



<p>Agregue valor de forma contínua aos seus clientes através de processos ágeis, com capacidade operacional nivelada e livres de desperdícios.</p>



<p>Desenvolva a capacidade enxergar seus processos pela ótica&nbsp;<em>lean</em>, porque isso lhe dará um incrível potencial para encontrar os sinais de alerta que seus processos emitem a todo momento, mas que nem todo mundo consegue ver.</p>



<p>Aprenda a gerenciar gargalos de maneira digital e obtenha o máximo de desempenho de seus processos garantindo a eficiência e eficácia esperados.</p>



<h4 class="wp-block-heading">Objetivos</h4>



<p>Desenvolver a ótica&nbsp;<em>lean digital</em>&nbsp;para “aprender a enxergar” os problemas ocultos nos processos, assim, adquirindo capacidade analítica para identificá-los e resolvê-los da melhor maneira possível.</p>



<p>Entender o fluxo de agregação de valor em produtos e serviços por meio de processos enxutos, eliminando o que não agrega valor e preparando o caminho para automação de rotinas recorrentes.</p>



<p>Aprender como gerenciar gargalos na prática, com apoio da tecnologia, tornando os famosos controles&nbsp;<em>kanban</em>&nbsp;do&nbsp;<em>lean</em>&nbsp;mais efetivos do que nunca. Logo, mantendo processos e atividades nivelados e balanceados.</p>



<h4 class="wp-block-heading">Benefícios</h4>



<p>Mão na massa</p>



<p>Aplicação prática dos conceitos essenciais do lean nesta nova abordagem mundialmente conhecida como lean digital, e amplamente divulgada pelo Lean Global Network©, permitindo o participante buscar ou difundir conhecimentos sobre o tema.</p>



<p>Pensamento enxuto</p>



<p>Ao término do módulo, o participante será capaz de identificar e eliminar todos os tipos de desperdícios em qualquer processo de negócio, bem como, criar fluxos nivelados e contínuos de agregação de valor em seus processos.</p>



<p>Ferramentas</p>



<p>O participante receberá um toolkit com as mais modernas ferramentas de mercado para a aplicação dos conceitos e práticas do lean digital.</p>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Primeira Semana</td><td>Segunda Semana</td></tr><tr><td>Seg 26/10/2020<br>Introdução ao lean digital.<br>Descoberta do toolkit lean.<br><br>Ter 27/10/2020<br>Os&nbsp;3 Ms&nbsp;de um fluxo de valor.<br>Prática de identificação e eliminação dos 3 Ms.<br><br>Qua 28/10/2020<br>Os&nbsp;3 Rs&nbsp;de um fluxo de valor.<br>Prática de entendimento e aplicação dos 3 Rs.<br><br>Qui 29/10/2020<br>Medição de processos pelas perspectivas de tempo, capacidade, custo e qualidade.<br>Prática de medição de processos.</td><td>Ter 03/11/2020<br>Mapeamento do fluxo de valor (VSM).<br>Prática de mapeamento do fluxo de valor (VSM).<br><br>Qua 04/11/2020<br>Balanceamento do fluxo de valor.<br>Prática de balanceamento do fluxo de valor.<br><br>Qui 05/11/2020<br>Gerenciamento de gargalos – conceitos e aplicação digital.<br>Prática de gerenciamento de gargalos.<br><br>Sex 06/11/2020<br>Melhoria contínua (Kaisen)<br>Prática Kaisen e debate final.</td></tr></tbody></table></figure>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
